\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 DCSM MI Unbekannt WS10/11}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	Induktionsbasis: \\
	$n = 1 $ \\
	$1^2 - 1 = 0$ \\ \\
	$n \to n + 1$ \\
	\begin{align*}
	n^2 -n &= 2k \\
	(n + 1)^{2} - (n + 1) &= 2k - 2n \\
	n^2 - n - 2n &= n^2 - n - 2n \\
	2k - 2n &= 2k - 2n \\
	2 \cdot (k - n) &= 2 \cdot (k - n) \\
	k - n &= k - n \\
	k &= k \\
	\end{align*}
	q.e.d.
	\footnote{Da k gerade ist und der Induktionsschritt auf k zurück geführt wurde gilt die Vorschrift auch für n + 1.}
	\section*{Aufgabe 2}
	\footnote{Stichwort Polarform}
	\begin{align*}
	z^2 &= -1 \cdot \frac{2}{1 + i \cdot \sqrt{3}} \\
	&= -1 \cdot \frac{2 \cdot (1 - i \cdot \sqrt{3})}{(1 + i \cdot \sqrt{3}) \cdot (1 - i \cdot \sqrt{3})} \\
	&= -1 \cdot \frac{2 \cdot (1 - i \cdot \sqrt{3})}{1 + \sqrt{3}^2} \\
	&= -1 \cdot \frac{2 \cdot (1 - i \cdot \sqrt{3})}{4} \\
	&= -1 \cdot \frac{1 - i \cdot \sqrt{3}}{2} \\
	&= \frac{-1 + i \cdot \sqrt{3}}{2} \\
	\\
	z_{1,2} &= \sqrt{\frac{-1 + i \cdot \sqrt{3}}{2}} \\
	z_{1} &= \frac{1}{2} + i \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} \\
	z_{2} &= -\frac{1}{2} - i \cdot \frac{\sqrt{3}}{2}
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 3}
	Potenzreihe umformen: \\
	\begin{align*}
		f(x) &= \sum_{k = ß}^{\infty}(\frac{x + 5}{k})^{k + 2} \\
		&= (x + 5)^2 \cdot \sum_{k = 0}^{\infty} \frac{1}{k^{k + 2}} \cdot (x + 5)^{k} \\
		&= (x + 5)^{2} \cdot \sum_{k = 0}^{\infty} \frac{1}{k^{2}} \cdot \frac{1}{k^{k}} \cdot (x + 5)^{k} \\
		g(x) &:= \frac{1}{k^{k}} \cdot (x + 5)^{k}
	\end{align*}
	\footnote{Es genügt den isolierten Term g(x) zu untersuchen und dessen Definitionsbereich zu bestimmen.}
	$a_k := \frac{1}{k^{2}} \cdot \frac{1}{k^{k}}$ \\
	$x_0 := -5$ \\
	\\
	\begin{align*}
		r &= \lim\limits_{k \to \infty} \sqrt{\|a_k\|} \\
		&= \lim\limits_{k \to \infty} \frac{1}{\sqrt[k]{k^2} \cdot \sqrt[k]{k^{k}}} \\
		&= \lim\limits_{k \to \infty} \frac{1}{\sqrt[k]{k^2}} \lim\limits_{k \to \infty} \cdot  \sqrt[k]{k^{k}} \\
		&= (\lim\limits_{k \to \infty} \frac{1}{\sqrt[k]{k^{k}}})^2 \lim\limits_{k \to \infty} \frac{1}{k}	\\
		&= 1^2 \cdot 0 \\
		&= 0	
	\end{align*}
	Aus dem Satz von Cauchy-Hadamanrd und d'Alembert folgt $\rho$ = $\infty$ und somit $] -5 -\infty, -5 + \infty[$ $] - \infty, + \infty [$ 
	\section*{Aufgabe 4}
	Kreisfunktion: $f(x) = \sqrt{r^2 - x^2}$ \\
	Gerade: $g(x) = m \cdot x + c$ \\
	Nebenbedingungen: \\
	1: $g^{'}(x) = m = -1$ \footnote{Ergibt sich aus dem Winkel von 45 Grad zwischen x-Achse und g(x).} \\
	2: $f^{'}(x) = g^{'}(x) = m = -1$ \footnote{Diese Annahme ist zulässig, da g(x) und f(x) an der Stelle a auf der x-Achse die gleiche (für Erbsenzähler die selbe) Steigung haben.} \\
	3: $f(a) = g(a) = m \cdot a + c = -1 \cdot a + c = -a + c$ \footnote{Berücksichtigt Berührung von g und f an der Stelle a.} \\
	4: $g(b) = -b + c$ \footnote{Graph g schneidet x-Achse an der Stelle b.} \\
	Bestimmen der Konstanten a, b, c zur Berechnung des Integrals über f(x) und g(x). \\
	\begin{align*}
	-1 &= \frac{-a}{\sqrt{r^2 - a^2}} \\
	a &= \sqrt{r^2 - a^2} \\
	a^2 &= r^2 - a^2 \\
	a^2 &= \frac{r^2}{2} \\
	a &= \frac{\sqrt{2}}{2}r \\
	Einsetzen in 3: \\
	-\frac{\sqrt{2}}{2}r + c &= - a + c \\
	c &= \sqrt{2} \cdot r \\
	b &= \sqrt{2} \cdot r
	\end{align*}
	Berechnung des Rotationsvolumens mithilfe des Integrals über f(x) und g(x). \footnote{Die Konstanten a und b dienen hier als Intervallgrenzen. Durch Multiplikation mit $\pi$ wird aus dem Integral ein Rotationsvolumen. Es wird zweimal das Volumen des Kugelschnitts und des Kegelschnitts benötigt. f(x) und g(x) stellen hier einen Radius dar und müssen zusätzlich quadriert werden.} \\
	\begin{align*}
V = 2 \cdot V_1 + 2 \cdot V_2 &= 2 \pi \cdot \int_{0}^{a} f^2(x) dx + 2 \pi \int_{a}^{b}g^2(x) dx \\
&= 2 \pi \int_{0}^{\frac{\sqrt{2} }{2} \cdot r}(r^2 - x^2) dx + 2\pi \int_{\frac{\sqrt{2}}{2}r}^{\sqrt{2} \cdot r}(-x + \sqrt{2} \cdot r)^2 dx \\
&= 2 \pi \int_{0}^{\frac{\sqrt{2} }{2} \cdot r}(r^2 - x^2) dx + 2\pi \int_{\frac{\sqrt{2}}{2}r}^{\sqrt{2} \cdot r}(x^2 - 2\sqrt{2} \cdot rx + 2r^2) dx \\
&= 2 \pi \left[
\frac{r^3}{\sqrt{3}} - \frac{1}{3} \cdot
\frac{r^3}{2\sqrt{2}} + \frac{1}{3} \cdot 2 \cdot \sqrt{2} \cdot r^3 -
2\sqrt{2} \cdot r^3 + 2\sqrt{2} \cdot r^3 - \frac{1}{3} \cdot \frac{r^3}{2\sqrt{2}} + \frac{\sqrt{2}}{2}r^3 - \frac{2}{\sqrt{2}} \cdot r^3
\right] \\
&= \frac{\pi}{6} \cdot \left[
6\sqrt{2} - \sqrt{2} + 8\sqrt{2}
-24\sqrt{2} + 24\sqrt{2} -\sqrt{2}
+ 6\sqrt{2} - 12\sqrt{12}
\right] \cdot r^3\\
&= \sqrt{2} \pi r^3
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{align*}
	f(x,y) &= ln^{2}(x,y) \\
	f_{x}(x,y) 	&= 2 \cdot ln(xy) \cdot \frac{1}{xy} \cdot y \\
			 	&= 2 \cdot \frac{ln(xy)}{x} \\
	f_{y}(x,y) 	&= 2 \cdot ln(xy) \frac{1}{xy} \cdot x \\
				&= 2 \cdot \frac{ln(xy)}{y} \\
	f_{xx}(x,y) &= 2 \cdot \frac{1 - ln(xy)}{x^2} \\
	f_{yy}(x,y) &= 2 \cdot \frac{1 - ln(xy)}{y^2} \\
	f_{xy}(x,y) &= 2 \cdot \frac{1}{x} \cdot \frac{1}{xy} \cdot x \\
	f_{yx}(x,y) &= \frac{2}{xy}
	\end{align*}
	%End of solution
\end{document}